
\medskip

%\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples.\\ Pour chacune des questions suivantes, une seule des quatre réponses proposées est exacte.\\ Une réponse fausse, une réponse multiple ou l'absence de réponse à une question ne rapporte ni n'enlève de point \\ Pour répondre, indiquer sur la copie le numéro de la question traitée et la lettre de la réponse choisie.\\ Aucune justification n'est demandée.}
%
%\medskip

L'espace est muni d'un repère orthonormé \Oijk{} dans lequel on considère :

\begin{itemize}
\item[$\bullet$~~] les points A$(6~;~-6~;~6)$, B$(-6~;~0~;~6)$ et C$(-2~;~-2~;~11)$.
\item[$\bullet$~~] la droite $(d)$ orthogonale aux deux droites sécantes (AB) et (BC) et passant par le point A ;
\item[$\bullet$~~] la droite $\left(d'\right)$ de représentation paramétrique :

\[\left\{\begin{array}{l !{=} r l}
x &  -6 - 8t\\
y & 4t & \text{avec }\:t \in \R.\\
z &  6 + 5t
\end{array}\right.\]
\end{itemize}

\medskip

\textbf{Question 1}

Parmi les vecteurs suivants, lequel est un vecteur directeur de la droite $(d)$ ?

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~} $\vect{u_1}\begin{pmatrix}-6\\3\\0\end{pmatrix}$&
\textbf{b.~} $\vect{u_2}\begin{pmatrix}1\\2\\6\end{pmatrix}$&
\textbf{c.~} $\vect{u_3}\begin{pmatrix}1\\2\\0,2\end{pmatrix}$&
\textbf{d.~} $\vect{u_4}\begin{pmatrix}1\\2\\0\end{pmatrix}$
\end{tabularx}
\end{center}

\medskip

\begin{tabular}{@{\hspace{0.05\linewidth}} | p{0.92\linewidth}}
Il faut déterminer quel vecteur est orthogonal à la fois à $\vectt{AB}$ et à $\vectt{BC}$.

$\vectt{AB} \begin{pmatrix} -12\\6\\0 \end{pmatrix}$ et
$\vectt{BC} \begin{pmatrix} 4\\-2\\5 \end{pmatrix}$

$\vect{u_2}\cdot\vectt{AB}=1\times (-12)+2\times 6 + 0\times 0=0$ donc $\vect{u_2}\perp \vectt{AB}$

$\vect{u_2}\cdot\vectt{BC}=1\times 4+2\times (-2) + 0\times 5=0$ donc $\vect{u_2}\perp \vectt{BC}$

\hfill\textbf{Réponse b.}
\end{tabular}

\medskip

\textbf{Question 2}

Parmi les équations suivantes, laquelle est une représentation paramétrique de la droite (AB) ?

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~}$\left\{\begin{array}{l !{=} r}
x & 2t + 6\\
y &-6\\
z& t+6
\end{array}\right. \:\text{avec }\: t \in \R$&
\textbf{b.~}$\left\{\begin{array}{l !{=} r}
x & 2t - 6\\
y &- 6\\
z&- t - 6
\end{array}\right. \:\text{avec }\: t \in \R$\\
\textbf{c.~}$\left\{\begin{array}{l !{=} r}
x & 2t + 6\\
y &-t -6\\
z& 6
\end{array}\right. \:\text{avec }\: t \in \R$&
\textbf{d.~}$\left\{\begin{array}{l !{=} r}
x & 2t + 6\\
y & t - 6\\
z& 6
\end{array}\right. \:\text{avec }\: t \in \R$
\end{tabularx}
\end{center}

\medskip

\begin{tabular}{@{\hspace{0.05\linewidth}} | p{0.92\linewidth}}
La droite (AB) a pour vecteur directeur $\vectt{AB}$ et parmi les quatre propositions, le seul vecteur colinéaire à $\vectt{AB}$ est celui de coordonnées $(2\;;\;-1\;;\;0)$ correspondant à la réponse c.

\hfill\textbf{Réponse c.}
\end{tabular}


\textbf{Question 3}

Un vecteur directeur de la droite $\left(d'\right)$ est :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~} $\vect{v_1}\begin{pmatrix}-6\\0\\6\end{pmatrix}$&
\textbf{b.~} $\vect{v_2}\begin{pmatrix}-14\\4\\11\end{pmatrix}$&
\textbf{c.~} $\vect{v_3}\begin{pmatrix}8\\-4\\-5\end{pmatrix}$&
\textbf{d.~} $\vect{v_4}\begin{pmatrix}8\\4\\5\end{pmatrix}$
\end{tabularx}
\end{center}

\medskip

\begin{tabular}{@{\hspace{0.05\linewidth}} | p{0.92\linewidth}}
Un vecteur directeur de la droite $\left(d'\right)$ est 
$\vect{v} \begin{pmatrix} -8\\4\\5 \end{pmatrix}$ qui est l'opposé du vecteur $\vect{v_3}$.

\hfill\textbf{Réponse c.}
\end{tabular}

\medskip

\textbf{Question 4}

Lequel des quatre points suivants appartient à la droite $\left(d'\right)$ ?

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~}M$_1(50~;~-28~;~-29)$&\textbf{b.~}M$_2(-14~;~-4~;~1)$\\
\textbf{c.~}M$_3(2~;~-4~;~-1)$& \textbf{d.~}M$_4 (-3~;~0~;~3)$
\end{tabularx}
\end{center}

\medskip

\begin{tabular}{@{\hspace{0.05\linewidth}} | p{0.92\linewidth}}
Il faut déterminer lequel des points M a des coordonnées qui vérifient le système
$\left \{
\begin{array}{l !{=} r}
x_{\text{M}} & -6-8t\\
y_{\text{M}} & 4t\\
z_{\text{M}} & 6+5t
\end{array}
\right .$

Pour M$_1$ on a: $\left \{
\begin{array}{r !{=} r}
50 & -6-8t\\
-28 & 4t\\
-29 & 6+5t
\end{array}
\right .$
qui est vérifié pour $t=-7$.

\hfill\textbf{Réponse a.}
\end{tabular}

\medskip

\textbf{Question 5}

Le plan d'équation $x = 1$ a pour vecteur normal:

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~} $\vect{n_1}\begin{pmatrix}1\\0\\0\end{pmatrix}$&
\textbf{b.~} $\vect{n_2}\begin{pmatrix}0\\1\\1\end{pmatrix}$&
\textbf{c.~} $\vect{n_3}\begin{pmatrix}0\\1\\0\end{pmatrix}$&
\textbf{d.~} $\vect{n_4}\begin{pmatrix}1\\0\\1\end{pmatrix}$
\end{tabularx}
\end{center}

\medskip

\begin{tabular}{@{\hspace{0.05\linewidth}} | p{0.92\linewidth}}
Le plan d'équation $ax+by+cz+d=0$ a pour vecteur normal 
$\vect{n} \begin{pmatrix}a\\b\\c\end{pmatrix}$ donc le plan d'équation $x=1$ a pour vecteur normal le vecteur de coordonnées $\begin{pmatrix}1\\0\\0\end{pmatrix}$.

\hfill\textbf{Réponse a.}
\end{tabular}
